ParticionIntToParticionNat 20%

CODIGO/SUMA/Transformations/ParticionIntToParticionNat.dfy
@@ -2,24 +2,33 @@ include "../Auxiliar/Sum.dfy"
 include "../Problems/ParticionNat.dfy"
 include "../Problems/ParticionInt.dfy"
 
-function abs(num:int) : int
-{
-    if num >= 0 then num
-    else -num
-}
-
-function MultisetAbs(A:multiset<int>) : (r:(multiset<nat>)) 
+function MultisetAbs(A:multiset<int>) : (r:(multiset<int>)) 
+ensures var Positivos:multiset<int> := PositiveElements(A); var Negativos:multiset<int> := NegativeElements(A);
+var AbsNegativos:multiset<int> := MultisetNegToPos(Negativos);
+Positivos <= A && Negativos <= A && Positivos + Negativos == A && Positivos <= r;
+ensures forall e | e in r :: e >= 0;
 {
     if A == multiset{} then multiset{}
     else 
         var min := minInt(A);
-        var val := abs(min);
-        (multiset{val as nat} + MultisetAbs(A-multiset{min}))
+        if min >= 0 then (multiset{min} + MultisetAbs(A-multiset{min}))
+        else (multiset{-min} + MultisetAbs(A-multiset{min}))
+}
+
+function MultisetNegToPos(A:multiset<int>) : (r:(multiset<int>)) 
+requires forall e | e in A :: e < 0;
+ensures forall e | e in A :: -e in r;
+{
+    if A == multiset{} then multiset{}
+    else 
+        var min := minInt(A);
+        (multiset{-min} + MultisetNegToPos(A-multiset{min}))
 }
 
 function ParticionInt_to_ParticionNat(A:multiset<int>) : (r:(multiset<nat>))
-{
-    (MultisetAbs(A))        
+{   
+    var r: multiset<nat> := MultisetAbs(A);
+    (r)        
 }
 
 lemma ParticionInt_ParticionNat(A:multiset<int>)
@@ -30,22 +39,47 @@ lemma ParticionInt_ParticionNat(A:multiset<int>)
     ParticionInt_ParticionNat2(A);
 }
 
+ghost function PositiveElements(A:multiset<int>) : (r:(multiset<int>)) 
+ensures r <= A && forall e | e in r :: e >= 0;
+{  
+    if A == multiset{} then multiset{}
+    else 
+        var m := minInt(A);
+        if m >= 0 then 
+            (multiset{m} + PositiveElements(A - multiset{m}))
+        else
+            (PositiveElements(A - multiset{m}))
+}
+
+ghost function NegativeElements(A:multiset<int>) : (r:(multiset<int>)) 
+ensures r <= A && forall e | e in r :: e < 0;
+{  
+    if A == multiset{} then multiset{}
+    else 
+        var m := minInt(A);
+        if m < 0 then 
+            (multiset{m} + NegativeElements(A - multiset{m}))
+        else
+            (NegativeElements(A - multiset{m}))
+}
+
 lemma ParticionInt_ParticionNat1(A:multiset<int>)
     ensures var PA := ParticionInt_to_ParticionNat(A);
           ParticionInt(A) <== ParticionNat(PA)
 {   
     var PA := ParticionInt_to_ParticionNat(A);
     if (ParticionNat(PA)) {
-        var IP1:multiset<int>,IP2:multiset<int> :| IP1 <= PA && IP2 <= PA && IP1 + IP2 == PA && GSumNat(IP1) == GSumInt(IP2);
+        var P1:multiset<nat>,P2:multiset<nat> :| P1 <= PA && P2 <= PA && P1 + P2 == PA && GSumNat(P1) == GSumNat(P2);
 
-        var NP1:multiset<nat> := IP1; var NP2:multiset<nat> := IP2; 
+        var ANeg:multiset<nat> := MultisetAbs(NegativeElements(A));
+        var P2Neg:multiset<nat> := P1*ANeg; var P1Neg:multiset<nat> := P2*ANeg;
 
-        // Demostracion 1: La suma de un multiconunto de naturales es igual a la suma de un multiconjunto de enteros 
-        // si sus elementos son iguales
-        SumNatEqualsSumInt(NP1,IP1); SumNatEqualsSumInt(NP2,IP2);
-        assert NP1 <= A && NP2 <= A && NP1 + NP2 == A && GSumNat(NP1) == GSumNat(NP2);
+        var IP1:multiset<nat> := P1; var IP2:multiset<nat> := P2; 
+
+        assume IP1 <= A && IP2 <= A && IP1 + IP2 == A && GSumNat(IP1) == GSumNat(IP2);
     }
 }
+
 
 lemma ParticionInt_ParticionNat2(A:multiset<int>)
     ensures var PA := ParticionInt_to_ParticionNat(A);
@@ -55,35 +89,19 @@ lemma ParticionInt_ParticionNat2(A:multiset<int>)
         var PA := ParticionInt_to_ParticionNat(A);
         var P1:multiset<int>,P2:multiset<int> :| P1 <= A && P2 <= A && P1 + P2 == A && GSumInt(P1) == GSumInt(P2);
 
-        var P1Positivo:multiset<int> := multiset{}; var P1Negativo:multiset<int> := multiset{};
-        var P2Positivo:multiset<int> := multiset{}; var P2Negativo:multiset<int> := multiset{};
-
-        var P1Aux := P1;
-        while (P1Aux != multiset{}) {
-            var m := minInt(P1Aux); P1Aux := P1Aux - multiset{m};
-            if (m >= 0) {
-                P1Positivo := P1Positivo + multiset{m};
-            }
-            else {
-                P1Negativo := P1Negativo + multiset{m};
-            }
-        }
-
-        var P2Aux := P2;
-        while (P2Aux != multiset{}) {
-            var m := minInt(P2Aux); P2Aux := P2Aux - multiset{m};
-            if (m >= 0) {
-                P2Positivo := P2Positivo + multiset{m};
-            }
-            else {
-                P2Negativo := P2Negativo + multiset{m};
-            }
-        }
+        var P1Positivo:multiset<int> := PositiveElements(P1); var P1Negativo:multiset<int> := NegativeElements(P1);
+        var P2Positivo:multiset<int> := PositiveElements(P2); var P2Negativo:multiset<int> := NegativeElements(P2);        
         
-        
-        assert P1Positivo < P1;
+        assert P1Positivo <= P1 && P1Negativo <= P1 && P2Positivo <= P2 && P2Negativo <= P2;
+        assert P1Positivo <= A && P1Negativo <= A && P2Positivo <= A && P2Negativo <= A;
+
+        assert PA == MultisetAbs(A);
+        assert P1Positivo <= A && P1Positivo <= PositiveElements(A);
+        assert P1Positivo <= PA && P2Positivo <= PA;
+        assume MultisetAbs(P1Negativo) <= PA && MultisetAbs(P2Negativo) <= PA;
 
         var NP1 := P1Positivo + MultisetAbs(P2Negativo); var NP2 := P2Positivo + MultisetAbs(P1Negativo);
+
         assume NP1 <= PA && NP2 <= PA && NP1 + NP2 == PA && GSumNat(NP1) == GSumNat(NP2);
     }
 }
